點解有d 屋邨咁出名？

有d 屋邨一講就個個都有聽過

華富邨
瀝源邨
牛頭角下愛民邨

但有d 真係唔係住個區根本未聽過

例如
沙田 博康邨
柴灣 興民邨
黃大仙 東匯邨
屯門 龍逸邨

例如浮雲嫂？？

因為呢幾條邨都有啲紀錄喺手
華富愛民出名豪宅公屋
牛下就有董太回憶 瀝源就係沙田第一邨
其他邨如果連巴士站都冇嘅話真係冇人記得

hello 前財爺，有空多D上黎分享啦，連登需要你

長知識了

多事發生都有關

例如啓德你會記得啓晴邨單槍案
但唔會知啓德仲有德朗邨

水泉澳邨又係出晒名

有啲邨係巴士總站，好多巴士周街行你總會見過，例如蘇屋，白田，尚德

真係出名既一定係
葵涌邨
祖堯邨
禾X邨
牛頭角下邨
華富邨
蘇屋邨

只係識牛頭角下邨
華富邨
蘇屋邨

佢係房協項目
北角健康邨都係無咩人識

所以條邨咪舊到仆街lol

厚德邨

？？？

杏花邨

健康村先係「村」唔係「邨」，平房區而又保留到個後綴

係，打得慣打錯
同埋有時會叫健康新村

不需靠父幹 三大風水屋邨令你風生水起

博康唔係出名過咩
好似第一間賣最貴既公屋係博康

勵德村

勵德塊地真係好屈機，附近啲真豪宅成三萬蚊尺

勵德村都冇人講

住附近

有大鑊野發生過

有無巴打住緊舊式屋村

龍逸邨都算新野嚟 而且好似得1、2棟
新起冇FD住嗰度 入邊又冇野食 冇野玩 搵鬼識

點解有人可以清楚哂啲邨名 利申：淨係去過華富邨

運頭塘邨，暈陀陀

之前以為d人吹出黎

本身個名已經好恐怖

天水圍俊宏軒（Grandeur Terrace）算唔算個名最似私樓既公屋 但其實入面窮到仆街

本身係當居展黎起

好似係私人參建嚟

某啲邨就算未去過你都會知道
好像祖堯邨咁 喺三號都會見到大大隻祖堯邨呢三個字

同埋住高層又有靚景

祈德尊新邨都曾經有無敵海景，而家變咗樓景無得睇

同安德尊有冇關係架？

無，係紀念已故英籍嘅祈德尊爵士

其實點解會叫祈德尊「新」邨？

有咩咁特別？
定係你記錯新區呀？

葵涌邨呀講緊

葵涌邨重建前叫新區
治安好差
棟棟樓都有黑社會

友愛邨 跳樓勝地
紅衣女

點解咁講
利申 住緊

彩虹邨

此話何解

前排成日笑上麗瑤
其實多唔多人知麗瑤邨係邊

李鄭屋邨有文物
石籬有最後兩棟徙置屋 變咗公屋膠朝聖地
慈雲山以前係出名不過已經四分五裂 好多連黃大仙區街坊都撈亂 仲有秀茂坪 （我叫阿俊）

荔景山
唔知唔好叫香港人

新田圍
每逢數最頹公屋必見

其實只係佢原本果條原居民村叫運頭塘

廣源邨

得彩虹係樣靚出名
其他出名一係個名怪一係巴士總站

華富邨居民曾經目擊過ufo

我識呢啲住屋邨名係因為聽鬼故都

只係好奇啲人知唔知
個個都笑

去麗瑤好撚麻煩 30號成半個鐘一班 小巴又要兜 行路又係咁上斜 m記都無成個荒島

唔係住沙田但聽過博康邨
彩虹邨真心出名好多

華富穿又舊又猛又UFO, 但風景一流好想搬入去住

據聞依條邨個名真係有段故

友愛邨 多人跳樓

回魂夜

新田園村

唔知點解有啲公屋例如杏花邨 出名到做埋地鐵站名
利申：曲

曲你老母臭閪咩
驚柒加個曲字做擋箭牌呀？

耀東邨先正 東半山 高層望海

點解咁講？

豪宅公屋意思係屋既面積大？

係咪要轉幾程巴士先入到去果啲？

蘇屋邨就係知好多名人同香港傳奇係嗰到長大

個名好霸氣
但堅多窮人？

咁大個仔都無去過踩單車

點靚法？

Dllm
呢個堅

天水圍本身唔係有錢
呢個仲要係北面最入

岩岩google過係濕地公園附近

天水圍d天乜天物邨
以前成日聽到發生d倫常慘劇

巴打最早落成都1977
但會唔會好唔方便
成個屋邨靠山而建

接近小巴巴士都會兜呢條邨
係靠山

大興邨

愛民邨

屯門大興？

yes

聾亨邨

其實 柴灣興民邨成日聽到
以前喺柴灣返中學 而家喺柴灣返工
自己都係港島撚 反而樓主講嗰啲聽都無聽過
最多聽過友愛邨 自殺勝地
自己無乜接觸就話唔出名

出奇地都幾多人識華富邨
華富邨其實無咩特別
個人覺得交通都唔係話好方便

利申 住華富邨

大埔火車站行過去都唔使五分鐘就到大埔區內 除咗太和邨最方便就係佢

祖堯邨因為電影提過下
嚦咕嚦咕新年財

其實就係火車站格離 佢係玩讀法gag掛

出名因為過人

逸東張家銘

仲未有人講真善美村？
中學識人住呢條村，次次聽到都成班人笑

天平邨

成日有人jump

返去玩fb啦

如果住沙田咁耐未聽過博康邨，應該好有問題

唔特別？
你有冇去過個停車場睇下

南山村

出名因為死過人

華富邨ufo事件咁出名都無人提

躝啦dllm
On9 當有趣

彩虹邨有人唔識真係抵打

以前婆婆住麗瑤，細個嗰時一聽到有雪糕車駛去佢樓下即係會好興奮，狗衝落去買黎食！因為成條邨乜都冇，想落街買粒糖食都做唔到

離火車站5分鐘路程

天羅地網

竟然無人講啟晴
鉛水，新移民，強姦案，槍擊案
無人不知不曉

最出名係華富 又鬼又UFO

被封住既棺材

天瑞邨痴線佬

華富華貴呢兩條邨風水正到仆街. 座山面海, 冬暖夏涼.
中環 31,2 度入到去好似27,8度咁樣.
不過以前係亂葬崗根本啲人唔肯入去住. 傳聞堅係有鬼
不過而加百無禁忌, 窮鬼惡過真鬼. 有樓住先係最緊要

厚德村都無人講
廢老集中地

禾輋有咩咁出名？
陳根記？

海麗村
五棟私樓圍住

我都好出奇有咁多人識
交通都唔係唔方便基本港九新界都有巴士去到
唔一定有地鐵先叫方便

利申 住華富

依家睇唔到啦

下次試下沙田踩去大埔？

杏花邨=公屋 ？

係祖堯番工 要行大斜路上去

家駒，許冠文傑

唔係居屋嚟咩？

南山三虎有邊個唔識

橫頭磡
馬頭圍

講得出名果d閒閒20年樓 點會唔出名

仲有林嘉華

邊個？

華富好好住

華富好難唔識喎
本身條邨一起嗰陣已經起哂朵
仲要特登拍片水人搬入去
又起埋街市商場圖書館
嗰陣一條邨有咁嘅規模已經好威水
仲未計個痴撚線海景

之後咸水樓又佢份
痴撚線到搵幾廿碌工字鐵頂住棟樓
頂足幾廿年都未出事

仲有都市傳說又多到九彩
亂葬崗墳場,棺材
瀑布灣水鬼,UFO,海邊條佛像街

啱啱諗起點解而今啲新屋邨辨識度好似愈嚟愈低
上網查查見到有個01嘅post幾有趣 (sorry係01)
有興趣可以睇睇

愛民邨係第一條有冷氣商場既屋邨，落成果時英女皇黎過睇，真係大project 黎

唔係話 以前住華富邨 既人 好多都發左達咩

有啲士多咁
食個晏都要落葵芳
得間茶餐廳

有去過
可能知道晒華富邨啲事所以覺得唔特別
多人去睇應該係瀑布灣嘅瀑布

有係有嘅，但要等好耐

瀑布灣夜晚真係唔好去

嗰度中国邨嚟
無fd住入邊先正常

可以話自己住九龍塘

隆亨邨
聽講街市個豬肉佬好勁

秀茂坪完勝

唔知係邊都會聽過

如果要講區外人未聽過既邨 觀塘雲漢邨算唔算

最記得係觀龍樓

年年都有新聞咁濟

漁灣邨

因Tree Gun 同徐子見而出名

彩虹邨成個站叫彩虹點會唔識

多跨區巴士線做總站既屋邨都係多人識既其中一個因素

啊嫲住華富村
啊婆住觀龍樓
個個氣場差勁撚大

當年英女王係去愛民村 當然出名

牛頭角樂華無人識?
當年出名高空雜物 易守難攻
由玻璃樽、石頭、床褥、燒烤叉、鐵通乃至菜刀都有

要組隊入邨

無人講彩虹邨？

無蘇屋？

華富邨真心勁

比人打卡打到變公廁既南山同彩虹都未提

當年山泥傾瀉定林樓死過人

啓德晴朗。點會唔記得

環翠 漁灣

麗瑤餐廳臭西多士就食過

彩虹果邊係叫牛屎灣

貝沙灣旁邊

縮返入你老母個閪到啦

邊鬼到

不如你講埋美孚新村啦on9

龍逸村
咁都好意思叫村？

聽過最驚嘅華富鬼故係話有隻紙紮公仔周圍飛

友愛安定>跳樓 紅衣女鬼

住左十幾廿年屯門都唔識龍逸邨…